【另一單新`case】衞生署無權發隔離令 肺炎徵狀內地女拒留院報稱住沙田帝都

武漢不明肺炎疫情擴大，令本港也籠罩著着傳入不明肺炎的陰霾。據悉，律敦治醫院昨日接收一名45歲內地女子，該女子出現發燒、咳嗽及疑似肺炎跡象；該女子報稱要到沙田帝都酒店照顧女兒而要求出院，院方即時將個案通報衞生防護中心。因現時引致武漢肺炎爆發的不明病毒，未被納入《預防及控制疾病條例》法例下，衞生署無權向病人發出隔離令，昨晚該病人在未有化驗結果前已出院。據悉，她出院時徵狀已消退。

據悉，律敦治醫院昨日接獲一名45歲內地女子，她於1月1日由內地出發，1月3日到武漢，1月4日抵港，翌日感不適後到律敦治醫院急症室求醫。因應她的徵狀及旅遊史，院方立即安排她入住隔離病房。她出現發燒、咳、流鼻水，肺部X光檢查顯示左肺有點花及有輕微陰影。院方即時為病人抽取樣本化驗，及即時呈報衞生防護中心。

據悉，該女病人報稱要到沙田帝都酒店照顧女兒，要求自行承擔風險下出院。院方曾諮詢衞生署意見，因衞生署沒有向該病人發出隔離令，院方在沒有法律基礎強制病人留院下，病人昨晚出院。據悉，病人出院前未有化驗結果，但其徵狀已消退。

根據香港法例第559章《預防及控制疾病條例》第25條，衞生署署長為防止任何指明傳染病蔓延，有權發出隔離令；但目前法例下，指明傳染病只包括7種，包括沙士、中東呼吸合症、新型甲型流感、廣泛耐藥肺癆、鼠疫、天花及病毒性出血熱。根據法例，衞生主任如相信某人患指明傳染病，可禁止該人離開香港。09年本港爆發豬流感，因首名豬流感病人曾入住灣仔維景酒店，當時衞生署署長向灣仔維景酒店發出隔離令，所有酒店內員工及住客不可離開該酒店。

《蘋果》正向衞生署了解事件。

搵佢出嚟打撚死佢 垃圾支那人

痴撚線

睇嚟支那人好想毀滅首都

報狗話條女帶咗汽油彈
咁咪搞掂囉

要求自行承擔風險下出院你去死啦支畜

沙田帝都rip

Push

沙田 要大清洗太平地

好似伊波拉咁，掂到啲血都gg

仆街啦帝都仲要連住新城市

黑衫 + 有裝 == 狗車用新幹線即到

完鳥

周街散播中國病毒

緊急法呢屌你老母
唔係好撚威架咩

如果依個人最後確定係中武漢肺炎，香港實社區大爆發

仆街CNS

支那狗

玩完...

沙田全部即刻帶口罩!

班友一d公德心都冇，明知自己有事仲周街走

支那賤畜

有錢就是任性

人形武器

港共係要攪死香港人

如果和理shop手足去啲場度唔戴口罩咳會點？

屌佢依家係要全香港承擔埋個風險

有影已經好大件事

09年本港爆發豬流感，因首名豬流感病人曾入住灣仔維景酒店，當時衞生署署長向灣仔維景酒店發出隔離令，所有酒店內員工及住客不可離開該酒店。

屌你而家又唔咁做

支那人真係無一個係無辜

屌 咪寫左要指定病先得囉

新鴻基唔係由得佢繼續住酒店呀嘛？

如果咁岩又去過武漢，又有感冒發燒症狀，好應該強制隔離

出左黎

喺武漢一日就奶嘢
疫情有幾嚴重不言而喻

大陸人真係好仆街

完全覺得已經係去到人傳人level

呢啲咪生物武器載體

兩個中國人都係喜愛帶病周圍走
厲害了我的國

痴q線周圍播毒
番去武漢搵個loan 埋左自己啦

支那人

呢d就唔撚用緊急法 屌佢老尾

要著防疫裝先可以去打

有燒....
個肺有opacity/consolidation。九成九肺炎...?

屌佢老母唔撚識變通架
個腦裝屎

特務

屌佢老母正人渣賤種，
係都要出嚟惹人先安樂。

佢就承擔自己既風險，但要拉埋全香港要承擔畀佢惹既風險

正宗送大禮
根本港共就冇諗住防疫 陳肇始到宜家都只係話研究加強防疫 連澳門都登機檢疫 香港乜柒都冇
呢條友根本唔配做醫護 再加埋之前唔公開tg成分 佢同林奠其實一樣咁大罪 殘害緊市民

呢啲賤種支畜死就番去支那死啦，自行承擔你老母個風險?

食撚屎啦仆街

首都rip

只要報佢係黃絲就problem solved

首都黃大仙

如果係新病毒未確認 咁係咪只可以由佢周街走
Btw條撚樣想死就死遠啲啦

幫帝都做宣傳,懷疑有sars病人入住

屌 捉市民就咁快 無原因48小時 呢d垃圾就行得走得

屌累人累物

full gear獅鳥, 比恐怖份子保護有冇得諗

直升機

大埔先係首都
區選全勝唔到仲有面話自己首都?

黃大仙全勝啵

當事人應該盡市民責任，自行到附近警署報案求助！

屌你老母 on9大陸人已經因為食野味食到出事，仲要毫無衛生意識 ，又無知又閪又自私。SARS已經係因為食野味食出事，咁都唔識死，憎大陸人真係唔係冇原因

帝都 新城市高危

緊急法失效左咩

沙田呀

會唔會變sars旺角翻版

千里送大禮

支那豬

計劃通

暴大同沙田
想滅咗最黃嘅地方先

仆你個街

成個沙田都極高危

屌佢老味 仆街死啦 唔好累人累物

快啲傳染埋個女快啲死撚咗佢啦
咪撚害人啦支那狗

人肉生化武器

自私撚

中國終於用到有機生化武器
仲要明知都冇得避

當年成間酒店隔離
依家唔該快手d

又唔可以咁講既。。。

趕大陸婆走，想留下毒比香港人

去向民建聯求助，要求發動大量藍絲去包圍帝都酒店

憑乜撚野死支那畜生有權承擔風險呀？
俾你傳撚到死尻埋你賠到條命俾人？
仲要番去野埋自己個囡，弱撚智到冇極限

沙田洗太平地

咁你都岩....
不過個肺花左，如果佢舊相冇野，或者冇舊相，點都有d問題，係咪都要FU

今次真係要光復沙田

唔查係咩病毒，就係無病毒，姐係無事唔洗隔離啦，yeah!

黨媒：未發現有人傳人跡象